---
title: >-
    شمارهٔ ۵
---
# شمارهٔ ۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خوش آن ساعت که یار از لطف گردد همنشین ما را</p></div>
<div class="m2"><p>برآید جان و دل ز امید و بیم مهر و کین ما را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خوشی و ناخوشی وصل و هجر اوست ما را خوش</p></div>
<div class="m2"><p>که گاهی دوست میخواهد چنان گاهی چنین ما را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به شکر این که داری جمع ساز و برگ نیکویی</p></div>
<div class="m2"><p>تهی دامن مران از خرمنت چون خوشه‌چین ما را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مذاق ما ز شهد وصل شیرین کن بگو تاکی</p></div>
<div class="m2"><p>پسندی تلخ‌کام از حسرت این انگبین ما را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>من و مشتاق نتوانیم رفتن از درت کانجا</p></div>
<div class="m2"><p>وفا برپای دل‌بسته است بند آهنین ما را</p></div></div>